疆獨組織向國際刑事法庭控告中共對穆斯林反人類罪

疆獨組織向國際刑事法庭控告中共對穆斯林反人類罪

新疆維吾爾族人權組織向國際刑事法院提出投訴，指控中國政府殘酷鎮壓新疆穆斯林，犯下反人類罪。東突厥斯坦流亡政府和東突厥斯坦民族覺醒運動星期二（7月7日）舉行全球網絡新聞發布會，介紹他們向國際刑事法院檢察官辦公室提出的80頁的投訴。

該投訴要求國際刑事法院調查中國當局的“種族滅絕和反人類罪”。上述的兩個新疆維吾爾族人權組織稱，這是“首次嘗試用國際法來問責統治中國的中國共產黨嚴厲鎮壓穆斯林少數族裔的責任。”

新疆維吾爾族等少數民族的語言與土耳其語有親屬關係。他們許多人將所居住的土地（即中國所稱的新疆）稱作東突厥斯坦（東土耳其斯坦），並認為北京政府非法佔領了他們的土地，使他們在自己的土地上成為二等公民。

該投訴稱，中國雖然不是建立國際刑事法院的羅馬法的簽字國，但國際刑事法院對中國針對維吾爾族人犯下的罪行可以有裁判權，因為中國的部分罪行是在兩個簽字國塔吉克斯坦和柬埔寨犯下的。中國先前使得在那兩個國家被抓捕的維吾爾族人非法遣返回新疆，使他們遭受謀殺、非法監禁、酷刑、強行節育、強制婚姻等犯罪待遇。

東突厥斯坦流亡政府和東突厥斯坦民族覺醒運動向國際刑事法庭提出的投訴書，還分別列出了中國官員（其中習近平）所扮演的鎮壓新疆穆斯林的角色，要求該法院調查他們計劃和指導犯下廣泛罪行的鎮壓運動的問題。

投訴書由英國律師羅德尼·迪克森率領的一個法律團隊起草撰寫。迪克森在星期二的新聞發布會上呼籲更多的人站出來提供證據和證詞。他表示，認真推動調查本身就有積極正面的震懾犯罪的效果，因為這樣的推動會讓犯罪者意識到他們會受到追究。

在星期二舉行的新聞發布會上，東突厥斯坦流亡政府副主席阿卜杜拉哈提·努爾表示，中共政權對東突厥斯坦人民的鎮壓，對他們的宗教和文化的打壓是長期一貫的，但自從蘇聯和東歐發生政治變革以來大幅度加強。近年來，北京當局更是通過“一帶一路”的計劃和政策，加強了這種鎮壓和打壓。

阿卜杜拉哈提·努爾呼籲國際社會對苦難中的東突厥斯坦人民提供更多的道義和財政支援。

中國政府一向否認有關新疆維吾爾族及其他少數民族受到虐待的說法，並稱這些事務是中國內政。中國當局稱，有關當局採取鐵腕手段剷除維吾爾族社區中的“恐怖分子”，並指稱一些人應為爆炸和持刀傷人事件負責。

留名等睇左膠國視言不見

左癌淨係知BLM﹐其他嘢睇唔到

支那

Uyghur Lives Matter

中東國家出黎講兩句

希望知道最後國際刑事法庭是否受理?

邊個？伊朗？人地而家國內使緊人民斃！

正路 係沙特, 土耳其 出聲

佢地同維族人 係同一派系, 同一祖宗

伊朗同維族人, 無乜關係, 大家又唔同派系

國際刑事法院邊個國家話事？

ozil

香港無人告

左膠選擇性失明

支那真係世界毒瘤

真喺唔講得笑，国安委顧問話：「中國內地擁有健全的法律制度和良好的法治環境。許多在華外國人都認為中國是最能給人安全感的國家」